# Glimmer Backend Recruit





​                                    <img src="https://fastly.jsdelivr.net/gh/KMSorSMS/picGallery/img/202308022020500.jpg"  />





## 招新说明

​		这里是go的后端项目招新题，虽然是一个不太小的项目，但是请不要对难度太担心，考核内容偏向于代码理解，业务了解，常见的工具使用。并且目前在这个仓库里面的代码是可以运行的喔，登录部分是完整的代码，而其他的部分---摄像头部分、报警部分、后端交互部分是给出需要写的函数，并且给出了大量注释让你来填写。

​		说到这里，可能同学会觉得那难度是否会太简单，没有区分度，因为都只是填写代码而已，事实上如果你有基础，或者前面的题目做的很认真，那么到这里你需要的也只是仔细阅读登录部分的代码，然后根据需求完善后面的代码就好了。可以保证的是，登录部分里面的代码或者说写的逻辑，大量的在后面几个部分进行重复，只有较少的点会有一些更新。我们出题的初衷就是力求0基础同学能够做题，只要是踏实学的，就能顺利（当然时间会花）完成题目。而我们的区分度主要是在代码的规范性，自己对代码的理解情况，功能实现的完整性以及我们给出的一些加分环节(bonus)

​		之所以选择一个项目的方式和其它有些工作室招新的内容不同，是因为我们希望参加招新的同学在学习go或者是java的时候不要单纯的陷入语法的环节，并且不知道进入工作室最开始可能会做些什么，能拉近后面你和打比赛的距离，并且增加你在招新做题的趣味性，毕竟能自己做出来一个不算小的项目，对后端内容有一个基本认识，是一件让人激动的事情。我们的题目绝不是希望打消你学习的意愿。

​		接下来我会讲解项目架构

## 项目概述

​		这次项目的应用场景是一个通过人脸识别找犯罪嫌疑人并且发送警报信息的平台，而我们这里的后端，实际上是个服务器端，也就是一个架设在前端用户操作和处理视频内容的机器学习后端的一个中间服务器端。

​		他的功能很大一部分是与数据库相关，前端会给服务器端摄像头的参数信息，以及用户登录信息，以及摄像头的拍摄检测区域可能会有范围(注意是可能)，就是摄像头可能是只检测其拍摄区域里面的一个小矩形框记为(box)，一个摄像头可能会有很多很多的矩形框划定，这是看用户画了多少。然后还有给前端提供实时的报警信息推送，并让他能够下载报警视频以及报警图片(因为嫌疑人露脸应该是一个时间段，然后报警视频就是时间段的内容，报警的图片就是从里面截取的一张特征性图片)。

​		那你可能好奇那报警信息是怎么产生的呢？前面介绍的，我们只是前端和机器学习后端的一个中间服务器，报警信息的产生是由机器信息后端产生的，它会给你报警信息（图片、描述），然后再把后面的视频部分发给你(之所以是分开发送，是因为报警信息可能在嫌疑犯出来的前几秒就能出来，但是视频部分应该是完整的一整段视频，所以会有延后，分成了两个接口发送)，而后端也会需要你提供给他有关于摄像头的信息，比如摄像头的参数以及用户画的框(box)的情况。

## 该怎么做题？引导在哪里？

ps: 我自己发现好像新注册的账号需要创建一个项目，做题的同学可以先像我这样创建一个，因为后面如果想fork的话就要fork到这个项目里面来

![image-20230802105817429](https://fastly.jsdelivr.net/gh/KMSorSMS/picGallery/img/202308021157209.png)

​	![image-20230802110055989](https://fastly.jsdelivr.net/gh/KMSorSMS/picGallery/img/202308021157210.png)	

点击GlimmerBackend团队里面，就能看到我们招新题目仓库，recruit

![image-20230802110201468](https://fastly.jsdelivr.net/gh/KMSorSMS/picGallery/img/202308021157211.png)你如果没用过gitlab就会出现这样的叫你加入ssh key，这个就需要了解ssh是什么，我们用ssh key怎么用。还有git的使用。因为考虑到这部分的确不算是后端（虽然我们都在使用，而且这个很重要)，所以我把你 使用ssh key ，并且在gitlab上使用git工具获取、提交代码作为了第一个加分点（也就是选做)(bonus 0)，

首先，你目前所见到的仓库就是我们的完整代码所在的仓库了，对于源代码获取，有两者方式，其中第二种作为bonus 0 （加分点0）

### **第一种：直接点击下载按钮下载**

<img src="https://fastly.jsdelivr.net/gh/KMSorSMS/picGallery/img/202308021157212.png" alt="image-20230802103341100" style="zoom:50%;" />

​		

<img src="https://fastly.jsdelivr.net/gh/KMSorSMS/picGallery/img/202308021157213.png" alt="image-20230802103447929" style="zoom:50%;" />

如果你选择这种方式，后续提交代码也是通过邮件附件提交指定模块的代码，就不会再使用gitlab，也用不到git。这是为了让题目变得友好，避免做题的同学在使用工具上花费大量时间，不过有能力的同学或者说时间充裕的同学可以试试第二种方法，但是的确，我们后端的重心还是在读写代码上。

### **第二种:使用git工具下载(bonus 0*) 推荐方式**

因为初衷是想大部分同学能学习，所以这里我们这个加分点会给需要用到的参考资料

1. 首先是git 工具使用---------[这里是git的教程](https://www.liaoxuefeng.com/wiki/896043488029600)

   解释一下，我们其实用到git的功能较少在这道题目里面，所以你重点了解的是**git clone、 git add 、git commit 、git push 还有git最开始设置用户名和邮箱** 等命令，以及git怎么和远程仓库连接，比如设置远端等

2. 然后为了和远程仓库连接，我们需要使用ssh 的方式连接，需要在本地的.ssh目录产生秘钥和公钥并且把公钥(也就是.pub的文件)上传到gitlab。---------[这是gitlab配置ssh的教程](https://blog.csdn.net/qq_41621896/article/details/118569844)

   我自己因为有gitlab、gitlab，和一些其他秘钥，我就选择了多秘钥写config文件的方式，可以给你们看看我的config样子

   ![image-20230802112854773](https://fastly.jsdelivr.net/gh/KMSorSMS/picGallery/img/202308021157215.png)

   注意，没有ssh key你是没有办法把自己本地的代码上传到你自己的代码仓库的，请求是不允许的

3. 你需要clone我的仓库，但是，首先你不能clone我的（有点绕），就是说你得先点击fork按钮把我的仓库分到你自己的仓库，让你自己拥有一个我这边的复制，你拥有对这个复制品的所有权（你当然不能拥有对我仓库的所有权啦）

   在你fork之前，你需要有一个public的group，也就是用我的例子上

   ![image-20230802112337811](https://fastly.jsdelivr.net/gh/KMSorSMS/picGallery/img/202308021157216.png)

   ![image-20230802112426695](https://fastly.jsdelivr.net/gh/KMSorSMS/picGallery/img/202308021157217.png)

​	记得点击save changes

![image-20230802112557965](https://fastly.jsdelivr.net/gh/KMSorSMS/picGallery/img/202308021157218.png)

好了，当你完成了fork，也就是把源代码放到了你的仓库，并且你也做好了ssh key的操作，那么就可以使用git clone，使用git 工具，打开git bash 在你想要clone的位置使用Git clone将代码文件下载到本地

```
git clone git@gitlab.com:self7245731/recruit.git
```

后面你交代码的时候就是

```
git add . //提交当前目录下的所有文件到暂存区
git commit -m 'xxxx'//xxx为你自己添加的提交信息，git commit 命令提交，-m为提交信息
git push //将本地代码推到远程，如果你的ssh key配置不对，或者没有配置，公钥没有上传到gitlab，这里就会提交不上去
```

---------

## 框架介绍

前面你已经学习了go module的命令，以及go的ide使用（当然不使用ide也是可以的，其实最开始一直用vscode把他当成文本编辑器，然后用cmd命令行输入go的命令来使用也是很推荐的），而这些就已经足够让你把程序跑起来了喔，当然这个任务是后面的task1，

我们的题目代码是没有错误的，只要你把对应的包下载好，那么就可以直接运行调试，最好是在server.go里面打上断点一步一步调试，这样你就能开始阅读代码逻辑

![image-20230802115314571](https://fastly.jsdelivr.net/gh/KMSorSMS/picGallery/img/202308021157219.png)

![image-20230802115422231](https://fastly.jsdelivr.net/gh/KMSorSMS/picGallery/img/202308021157220.png)

这就是我们完整的项目架构。

**前端和后端的文件夹里面还有READE.md来讲解里面部分的需求**

希望大家能从中明白后端是干什么，怎么做，并且能感受到写程序的快乐呀！